<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>knowledge_areas on CEDIS</title><link>https://sergioaafreitas.github.io/categories/knowledge_areas/</link><description>Recent content in knowledge_areas on CEDIS</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt</language><lastBuildDate>Sat, 17 Feb 2024 13:44:20 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://sergioaafreitas.github.io/categories/knowledge_areas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Áreas de atuação</title><link>https://sergioaafreitas.github.io/areas/lista/</link><pubDate>Wed, 14 Feb 2024 01:37:18 -0300</pubDate><guid>https://sergioaafreitas.github.io/areas/lista/</guid><description>Desenvolvimento e Engenharia de Software; Metodologias e Abordagens de Desenvolvimento; Tecnologias Emergentes e Inovação; Aspectos Humanos e Gerenciais; Educação e Aprendizagem; Pesquisa e Desenvolvimento em Produtos e Soluções de Software. Conheça mais.</description></item><item><title>Learning Analytics e Gestão Educacional</title><link>https://sergioaafreitas.github.io/areas/learning_analytics/</link><pubDate>Wed, 14 Feb 2024 02:18:30 -0300</pubDate><guid>https://sergioaafreitas.github.io/areas/learning_analytics/</guid><description>Área interdisciplinar que une análise de dados, ciência da computação e psicologia educacional para melhorar a aprendizagem e os ambientes educacionais. Ao coletar, analisar e interpretar dados sobre os aprendizes e seus contextos, oferece insights para personalizar a educação, identificar alunos que precisam de mais apoio e melhorar os resultados educacionais.</description></item><item><title>Arquitetura de Software</title><link>https://sergioaafreitas.github.io/areas/software_architecture/</link><pubDate>Wed, 14 Feb 2024 01:37:18 -0300</pubDate><guid>https://sergioaafreitas.github.io/areas/software_architecture/</guid><description>Arquitetura de Software é um campo fundamental na engenharia de sistemas que envolve a organização estrutural de componentes de software, suas interações e os princípios orientadores que definem o design e a evolução dos sistemas. Essa área é crucial para garantir a eficiência, a escalabilidade e a manutenção dos sistemas de software, impactando diretamente na qualidade e no desempenho das aplicações.</description></item><item><title>Computação de alto desempenho e computação em nuvem</title><link>https://sergioaafreitas.github.io/areas/hpc/</link><pubDate>Wed, 14 Feb 2024 01:37:18 -0300</pubDate><guid>https://sergioaafreitas.github.io/areas/hpc/</guid><description>Computação de Alto Desempenho e Computação em Nuvem é um campo dinâmico e essencial na ciência da computação, focado no desenvolvimento e na aplicação de sistemas computacionais avançados capazes de processar grandes quantidades de dados a velocidades extremamente altas.</description></item><item><title>Gamificação</title><link>https://sergioaafreitas.github.io/areas/gamification/</link><pubDate>Wed, 14 Feb 2024 01:37:18 -0300</pubDate><guid>https://sergioaafreitas.github.io/areas/gamification/</guid><description>A gamificação é um processo que utiliza elementos, técnicas e mecânicas de design de jogos em contextos não relacionados a jogos, com o objetivo de aumentar a motivação, a participação e o engajamento dos usuários. A gamificação tem sido aplicada em diversas áreas, como educação, marketing, saúde e treinamento corporativo.</description></item><item><title>Inteligência Artificial e Processamento de Linguagem Natural</title><link>https://sergioaafreitas.github.io/areas/ai_pln/</link><pubDate>Wed, 14 Feb 2024 01:37:18 -0300</pubDate><guid>https://sergioaafreitas.github.io/areas/ai_pln/</guid><description>A Inteligência Artificial (IA) é um ramo da ciência da computação que busca desenvolver sistemas capazes de imitar e aprimorar habilidades humanas, como o raciocínio, aprendizado e percepção. Uma de suas subáreas mais fascinantes é o Processamento de Linguagem Natural (PLN).</description></item><item><title>Metodologias de aprendizagem ativa</title><link>https://sergioaafreitas.github.io/areas/active_learning/</link><pubDate>Wed, 14 Feb 2024 01:37:18 -0300</pubDate><guid>https://sergioaafreitas.github.io/areas/active_learning/</guid><description>As metodologias ativas no ensino superior têm ganhado crescente relevância no cenário educacional contemporâneo, em grande parte devido aos avanços na ciência da aprendizagem. Essas abordagens pedagógicas colocam o estudante como protagonista do processo de construção do conhecimento.</description></item><item><title>Trabalho em equipe e Soft Skills</title><link>https://sergioaafreitas.github.io/areas/soft_skills/</link><pubDate>Wed, 14 Feb 2024 01:37:18 -0300</pubDate><guid>https://sergioaafreitas.github.io/areas/soft_skills/</guid><description>A área de Trabalho em Equipe e Soft Skills é um campo interdisciplinar na gestão de projetos e desenvolvimento de software, enfatizando a importância das habilidades interpessoais e comportamentais para o sucesso de equipes de TI.</description></item><item><title>Engenharia de Linhas de Produto de Software</title><link>https://sergioaafreitas.github.io/areas/software_products/</link><pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:43:11 -0300</pubDate><guid>https://sergioaafreitas.github.io/areas/software_products/</guid><description>A Engenharia de Linhas de Produto de Software é uma área especializada na engenharia de software, que se concentra no desenvolvimento eficiente de uma família de produtos de software relacionados.</description></item><item><title>Green Software Development</title><link>https://sergioaafreitas.github.io/areas/green_software/</link><pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:43:11 -0300</pubDate><guid>https://sergioaafreitas.github.io/areas/green_software/</guid><description>A área de Green Software Development, ou Desenvolvimento de Software Sustentável, é um campo emergente na engenharia de software que se concentra na criação de software com um impacto ambiental mínimo.</description></item><item><title>Requisitos de Software</title><link>https://sergioaafreitas.github.io/areas/software_requirements/</link><pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:43:11 -0300</pubDate><guid>https://sergioaafreitas.github.io/areas/software_requirements/</guid><description>A área de Requisitos de Software é essencial na engenharia de software, pois trata da definição e gestão das necessidades e funcionalidades que um sistema de software deve possuir.</description></item><item><title>Verificação, Validação e Testes</title><link>https://sergioaafreitas.github.io/areas/verival/</link><pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:43:11 -0300</pubDate><guid>https://sergioaafreitas.github.io/areas/verival/</guid><description>A área de Verificação, Validação e Testes é uma disciplina crítica na engenharia de software, focada em garantir que os produtos de software atendam aos seus requisitos especificados e funcionem conforme esperado.</description></item></channel></rss>