<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>cristiane_ramos on CEDIS</title><link>https://sergioaafreitas.github.io/pt/categories/cristiane_ramos/</link><description>Recent content in cristiane_ramos on CEDIS</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt</language><lastBuildDate>Sat, 17 Feb 2024 19:54:06 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://sergioaafreitas.github.io/pt/categories/cristiane_ramos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Learning Analytics e Gestão Educacional</title><link>https://sergioaafreitas.github.io/pt/areas/learning_analytics/</link><pubDate>Wed, 14 Feb 2024 02:18:30 -0300</pubDate><guid>https://sergioaafreitas.github.io/pt/areas/learning_analytics/</guid><description>Área interdisciplinar que une análise de dados, ciência da computação e psicologia educacional para melhorar a aprendizagem e os ambientes educacionais. Ao coletar, analisar e interpretar dados sobre os aprendizes e seus contextos, oferece insights para personalizar a educação, identificar alunos que precisam de mais apoio e melhorar os resultados educacionais.</description></item><item><title>Gamificação</title><link>https://sergioaafreitas.github.io/pt/areas/gamification/</link><pubDate>Wed, 14 Feb 2024 01:37:18 -0300</pubDate><guid>https://sergioaafreitas.github.io/pt/areas/gamification/</guid><description>A gamificação é um processo que utiliza elementos, técnicas e mecânicas de design de jogos em contextos não relacionados a jogos, com o objetivo de aumentar a motivação, a participação e o engajamento dos usuários. A gamificação tem sido aplicada em diversas áreas, como educação, marketing, saúde e treinamento corporativo.</description></item><item><title>Metodologias de aprendizagem ativa</title><link>https://sergioaafreitas.github.io/pt/areas/active_learning/</link><pubDate>Wed, 14 Feb 2024 01:37:18 -0300</pubDate><guid>https://sergioaafreitas.github.io/pt/areas/active_learning/</guid><description>As metodologias ativas no ensino superior têm ganhado crescente relevância no cenário educacional contemporâneo, em grande parte devido aos avanços na ciência da aprendizagem. Essas abordagens pedagógicas colocam o estudante como protagonista do processo de construção do conhecimento.</description></item><item><title>Verificação, Validação e Testes</title><link>https://sergioaafreitas.github.io/pt/areas/verival/</link><pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:43:11 -0300</pubDate><guid>https://sergioaafreitas.github.io/pt/areas/verival/</guid><description>A área de Verificação, Validação e Testes é uma disciplina crítica na engenharia de software, focada em garantir que os produtos de software atendam aos seus requisitos especificados e funcionem conforme esperado.</description></item><item><title>Projeto Canal Ciência</title><link>https://sergioaafreitas.github.io/pt/projects/canal_ciencia/</link><pubDate>Wed, 14 Feb 2024 17:08:50 -0300</pubDate><guid>https://sergioaafreitas.github.io/pt/projects/canal_ciencia/</guid><description>Projeto de pesquisa em parceria com o IBICT e financiado pela FINATEC, com objetivo de aprimorar a experiência dos usuários do Canal Ciência através do uso da gamificação.</description></item></channel></rss>