<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>george_marsicano on CEDIS</title><link>https://sergioaafreitas.github.io/categories/george_marsicano/</link><description>Recent content in george_marsicano on CEDIS</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt</language><lastBuildDate>Wed, 21 Feb 2024 00:25:12 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://sergioaafreitas.github.io/categories/george_marsicano/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Gamificação</title><link>https://sergioaafreitas.github.io/areas/gamification/</link><pubDate>Wed, 14 Feb 2024 01:37:18 -0300</pubDate><guid>https://sergioaafreitas.github.io/areas/gamification/</guid><description>A gamificação é um processo que utiliza elementos, técnicas e mecânicas de design de jogos em contextos não relacionados a jogos, com o objetivo de aumentar a motivação, a participação e o engajamento dos usuários. A gamificação tem sido aplicada em diversas áreas, como educação, marketing, saúde e treinamento corporativo.</description></item><item><title>Metodologias de aprendizagem ativa</title><link>https://sergioaafreitas.github.io/areas/active_learning/</link><pubDate>Wed, 14 Feb 2024 01:37:18 -0300</pubDate><guid>https://sergioaafreitas.github.io/areas/active_learning/</guid><description>As metodologias ativas no ensino superior têm ganhado crescente relevância no cenário educacional contemporâneo, em grande parte devido aos avanços na ciência da aprendizagem. Essas abordagens pedagógicas colocam o estudante como protagonista do processo de construção do conhecimento.</description></item><item><title>Trabalho em equipe e Soft Skills</title><link>https://sergioaafreitas.github.io/areas/soft_skills/</link><pubDate>Wed, 14 Feb 2024 01:37:18 -0300</pubDate><guid>https://sergioaafreitas.github.io/areas/soft_skills/</guid><description>A área de Trabalho em Equipe e Soft Skills é um campo interdisciplinar na gestão de projetos e desenvolvimento de software, enfatizando a importância das habilidades interpessoais e comportamentais para o sucesso de equipes de TI.</description></item><item><title>Transformação Digital</title><link>https://sergioaafreitas.github.io/areas/transformation/</link><pubDate>Wed, 14 Feb 2024 01:37:18 -0300</pubDate><guid>https://sergioaafreitas.github.io/areas/transformation/</guid><description>Transformação Digital é a aplicação de tecnologias digitais para mudar modelos de negócio e criar novas oportunidades de valor. Envolve a reimaginação de operações e experiências do cliente, promovendo inovação e eficiência.</description></item><item><title>Engenharia de Requisitos</title><link>https://sergioaafreitas.github.io/areas/software_requirements/</link><pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:43:11 -0300</pubDate><guid>https://sergioaafreitas.github.io/areas/software_requirements/</guid><description>Engenharia de requisitos (ER) é uma área interdisciplinar da Engenharia de Software que visa realizar a mediação (ponte) entre os domínios do adquirente e do fornecedor ou desenvolvedor.</description></item><item><title>Projeto Transformação Digital</title><link>https://sergioaafreitas.github.io/projects/td/</link><pubDate>Wed, 14 Feb 2024 02:59:29 -0300</pubDate><guid>https://sergioaafreitas.github.io/projects/td/</guid><description>O projeto de Transformação Digital de Serviços Públicos do Governo Federal Brasileiro envolve pesquisa, desenvolvimento e inovação em metodologias, modelos e ferramentas que promovam a automação e digitização de serviços públicos.</description></item></channel></rss>